廣東人究竟係咪漢族

廣東人同北佬都唔同樣😂
係咪同一類人種黎架

近越南種

越南種

首先漢族而個定義唔到，三國時代廣東地區係不毛之地 同化左先叫漢族 而家定義到黃皮膚就係漢

原居民係南夷，屬於外族
經過漢人同化後應該叫漢人

其真廣東同福建都差唔多

漢人血統其實可以定義，DNA有分別

所以乜撚野叫同化 就係打仗打贏食左個地同人 好adore以色列

其實冇同化到
只係當年南越王帶左少部份北人落左廣東，混左少少
但係唔多

漢族mix百越

[url]http://159.226.149.45/compgenegroup/paper/wenbo%20Han%20culture%20paper%20(2004).pdf[/url]

姐係純種廣東人唔係漢族人？

地理政治黎講根本係兩種文化，之不過係戰爭既定義

On9 利伸:潮州靚仔

戇鳩
死北佬韓國人日本人奸狗細眼
五官又那埋一舊
皮膚又差
唔係做明星果啲根本就畸形咁

我讀歷史 當然讀到既成果都係好皮毛
但我讀左咁多年 都好難定義到咩叫漢族
廣東人係趙陀趙昧後代呢d唔講啦 佢地本身更加唔係中原人
但我聽過粵語呢種語言同越南話似 其實多於似普通話
同埋你睇個樣 高度 廣東人同越南人似都更多於似北方人
再加埋近年既排中／自決獨立呢d政治意識 令我宜家個取態係：
香港人唔係漢族 更甚係廣東廣西人都唔係
廣東廣西嶺南一帶從來都係有別於北方、華中、華南既獨立群組
而陳炯明果套如果當初行得通 更加係對兩廣最好既方法

不過種族呢家野既演譯同定義 從來都係當權者話事
你睇孫中山由驅除韃虜 恢復中華 變左做 五族共和就知
講多左…… 總之我個取態就係 中國或者中國國內任何獨立地方 咁多年唔能夠成功 乜程度上係因為統一呢個概念緊箍住 無論民族、語言、文化 甚至政權
根本無必要

係大學見嘅北妹 都164 165cm以上

香港女仔 就161 162cm左右

北種同廣東人 根本唔同種

講得好 情況有d似美國獨立戰爭前既土著 比人打到仆街咪比人改寫埋個文化囉

咩叫漢族
漢國人就知
魏晉南北朝400年間
劉邦漢族已被殺光
而中原漢國人(所謂炎黃子孫) 四方逃命
大部份被北方外族胡人所殺
跟胡人雜交通婚
所謂二脚羊

到大唐國時又改叫唐人
現時中國就叫中國人
自古以來中原支那根本無民族概念
只有種族 民族係近代西方傳入來名詞。。。

有讀過歷史都知 今日廣東人只係帶古代百越人既母系基因
極少甚至乎無古代百越人父系基因 因為全部都係漢族父系
講左乜野自己參透

所以印巴都係漢族，因此雜種一歹一路係好撚偉大全亞洲復興漢室既棋............好似係！！！

所以佢個民族定義根本係先以地沿畫分，再以人既表徵黎強加於當初既定義

漢室好似係以性劉 發叔

公道講 以外貌特徵黎講 廣東人真係唔算靚

要睇係咪原居民，如果係就近越南種唔係漢人，但其實都有幾多人係南遷漢人既後裔，呢種就係漢種，但問題係咁多年落地生根，好多純漢後裔都同原居民交配左，血純都唔再純正 但其實全中國已經冇純種漢人

所以我係以人類黎界定係唔係漢人 姐係白人就白人 黑人就黑人 已dna黎講

佢地其中一個方法去完全吞左人地民族就係用血統同化 同西方以血統黎分人既階級岩岩相反

你講既都係混左種既廣東人姐
咁如果冇混過既本地人咁姐唔係漢族人？

支那屎一早有證唔一定係！！！

劉皇發係漢室後人

閩粵人不等於漢人

林媽利教授的馬偕團隊根據台灣人的血緣做出研究，發現多數"台灣人"其實是平埔族與閩 粵移民的混血，而閩粵移民其實是漢化的越人，並非我們一直以為的"中原漢人"。 這套說法並沒有寫入教科書中，所以多數人仍以為，閩粵移民也是漢人，所以也應該是中 國人，而不知道，閩粵人其實早就拋棄了自己的越人文化，被漢文化同化。 可悲的是，平埔人也以為自己是漢人，然後高山族以為漢化的平埔是閩人，然後一併厭惡 之。這就表現在高山原民寧願把票給國民黨，而不願給本土、操閩南語(=漢化平埔)的民 進黨。

在這樣的基礎上，台灣的母語運動追尋的是誰的母語？台灣人使用的漢語文應該怎樣定位 ，都是個值得深思的問題。 但台灣人絕對不是純粹的漢人。而台灣人是不是中國人，就要看你覺得中國人的定義是什 麼了。
補~ 想深入了解就自己去翻這本書，我整理的內容有限，文本就在那裡，請自行檢視運用。

客家人會唔會比較接近漢族？

客家人係北方遷徙落黎 應該係

自秦漢中原炎黃子孫向西方南方移民侵略
佔侵其他種族土地 消滅本土文化
美其名完善中華版圖

所以國師成日叫復興華夏文化

廣東人好少有北方血統
而中原發源地近北方

上面最右既係珠江流域既人種 好明顯同華中華北既人種唔同

睇落真係柒啲

蠻夷戎狄 應該係南蠻

左中咩人種

好靚仔靚女

閩粵地域各種族人統稱"百越人"

右上係最柒

lm

廣東人入面分廣府 潮汕 客家
樣黎講潮汕應該好少少
愈統種既廣東人外貌五官都愈唔掂
鼻扁鼻翼大 嘴唇厚突出

大日本

左中呢種 係西藏東面都有分佈

唉
終於知點解咁柒了
鄉下廣州

中原北方胡人自稱漢族人
指稱南方閩越人係有漢人血統南漢人
所以大家都係炎黃子孫 中國人
依照佢地邏輯
自古以來閩粵台地方都係中國固有領土

去到日本真心覺得普遍後生既五官都唔錯 淨係個鼻都都贏左9成香港人

越南人乃至東南亞一帶點算柒啊
輪廓立體 濃眉大眼鼻高面細
你覺得核突嗰啲
只係膚色+營養唔夠 好瘦
北佬個樣成舊饅頭咁

日本係中間多喎

廣州大城市 人口流動多 各地基因都有

廣東山區果班 北佬基因更少

利申:老豆綁下羅定 老母綁下寶安 (我都好撚柒)

北佬眼圓 頭大面圓

東南亞都唔算柒
你睇菲律賓
北方黎講真係靚過廣東……
佢地大多鼻高 高大

係未叫做南蠻？

屌我老豆老母同你鄉下啱啱好調轉

北方人唔係大多數單眼皮架咩?

至弊呀爺祖籍係廣州 好多代都係個度 我諗應該係原住民

睇黎你個樣同我差唔多

岩，整整下搞亂左自己血統

但係純種廣東人個樣好似柒架喎
溝靚少少都好呀

東北一帶喎

屌,真係好撚樣衰

唔一定，要睇族譜，有啲南遷既漢人宋元時期已經落左黎定居，都有千幾年，好多代都係到一啲都唔出奇。我都係廣州人，但族譜有記載先祖係唐宋年間南遷落嶺南，咁所以咁計我（廣州人）都可以係漢人。但咁多代係嶺南住，先祖有冇娶原住民再繁衍後代，後代有冇百越人血統呢啲就不得而知。

我鄉下好似都有族譜
但係就未睇過
不過算啦 知道自己咩血統都改變唔到係柒頭呢個事實

Btw 巴打你個樣係點架 樣唔樣衰？ 係咪一般廣東人特徵

海南算廣東人定漢人

南越

全漢族之中，單倍群 O3 是最普遍的分子標記, 而廣府民系也不例外。反而，現代南方少數民族最普遍的單倍群 O1b-M110、 O2a1-M88、 跟 O3d-M7,在華南漢族中只占4%。即使漢族南北已經發生遺傳漂變的疏遠現象，廣府人父系的69% 還是跟北方漢族一致， 而母系30% 也跟北方漢族相同， 大體上廣府人比較接近漢族。此外，語文學研究顯示，粵語可能有壯、侗、或南越來源的字不多。故得論，全漢族遺傳結構相當一致。

民國時國民政府命南方人重修族譜
大家遠祖都係來自中原

絲 咩叫廣東人特徵？鼻扁唇厚顴骨大黑同矮嗰啲？

上面post左個啲廣東人樣……

我唔知係咪100%真啦，但我老豆係咁教我，仲叫我傳落去

網上搵到嘅廣東女

不過我老母似上面個男人 長頭髮版

咁巴打既外貌係咪同我一樣都係唔討好

字母哥
westbrook

老豆鄉下羅定 老母鄉下寶安
兩邊都係窮撚地方 北佬都唔會入嘅地方
純種廣東人樣

有個講法話其實客家係畲族
利申幾年前聽貼吧9up

而加香港新移民多咗好多北佬
有老有幼

唔係話廣東人六隻腳趾甲咩

滿族人先係

呢個都唔算好樣衰

左面既

中間同右係咩人種？

普通話唔掂 都係不了

三個都係廣東
五官似最左既話真係悲劇

左面百越基因最深

咁廣東人都唔係全部樣衰
都係睇彩數

其實百越基因真係柒柒地

所謂中國有咁多朝代
種族文化都唔同
講到最後既大清
女真，愛新覺羅，滿語（唔係中文）

都唔係連續性既文化歷史（改朝換代）
真中國係咪應該由1949年10月1日起始

一個國家 有咁多個種族 究竟咩族同咩族結婚可以變靚仔靚女

雖然度度都有柒同樣衰既人
但廣東人柒起上黎真係極品

百越基因

嶺南原本就係百越人居住，直到秦朝末期中原人先南征消滅百越人政權。然後每次北方戰亂，總會有人南遷逃離。有部份人會同南方人通婚，所以現今廣東人都融合咗好多北方人血統。雖然係咁，外觀和身形上都睇得出係有區別。
其實點先為之漢族？
漢族幾千年來同咁多外族通婚，已經同不同血統融合。要搵個純正漢人有冇可能？

其實地理氣候會唔會有影響？

本土書有提到明朝好多越人為左拎土地同讀書改宗做漢人 客家 廣東 都係唔同程度既漢化越人

如果阿爺阿嬤係上海，太爺都係
利申聽老豆講返嚟，無睇過族譜
而阿公阿婆係潮州
又會係咩人？
自問唔太似百越種族
唔似上面個廣東男人厚唇大鼻
高度方面 老豆老母都唔高，我170都唔高，巴

另外上面有巴打講有第六塊指甲
我以前睇過又話北方人先有又話滿人血統
利申老母無，老豆唔記得，我有

而家全球化,仲分咩鬼呀

東北靚嗰批乜唔係溝左俄羅斯/新疆？

其實我地覺得柒可能係因為白人主牢世界繼而定義咗美嘅標準就係白、眼大、鼻高翼窄、薄唇姐。
喺白人世界裡面黑人同黃種男人係弱勢、做苦力礦工勞動為主，所以白人係會覺得佢地好柒好sexually unattractive. 而黃種女人好受白人歡迎，除咗因為低下階層裡面唔包括黃種女人，東方文化對女人描繪做成神秘感同吸引力。

所以我覺得靚同柒係社會地位同教化得嚟，而唔係真係某種五官形狀本身就係柒

唔好用你自己個樣黎代表廣東，我識好多原居民個樣都唔差

你都有道理既 好似以前唐朝審美觀係以肥為美咁
但有得揀真係唔想自己係塌鼻翼大唇厚囉

阿爺鼻高面長唇薄 172-3左右 阿嫲163 報稱開恩平新會一帶 不過老母明顯西域血統
近年比人當架妹

可能係環境影響 未必關種族事

不用分得那麼細 大家都是中國人

飲食習慣

客家人事實上係土著，走左上山
自己作歷史意淫

我覺得同飲食有關
北方人多食粗糧(營養好啲)
南方人多食精米

上面覺得所謂百越基因好柒，除左因為跟左白人標準，可能係因為膚色五官貼近東南亞人，而喺我地眼中東南亞人如賓賓印印，國家貧窮，又來港從事傭工呢啲被認為係低下階層嘅職業，所以就覺得似東南亞人係sexually unattractive. 我諗如果東南亞都係富庶有影響力既國家，就會唔同講法

又來多元文化論點
黃種人一早就有崇白既文化，而且輪廓分明個樣望落都比較對稱，進化論本身就令人偏向簡對稱既相貌

其實美都有客觀既定義ge
就係望落去會唔會令人有種歡愉、開心既感覺

而且白人既荷爾蒙分泌強過黃種人好多，甚至仲不如黑人
而女人天生中意多毛高大健壯既男人
男人就中意豐乳pat pat大既女人

南人

鄉下成條村都好矮我番到去已經係最高個個

利申 172肇興雲浮人

有時見泰國有啲明星都靚仔靚女架
鼻高眼大嘴唔突完全冇果種矮黑黃氣質
唔太關個國家地位高唔高事

粗糧比較多vitamin b

泰國有d mix左印度

你講出咗個徵結
因為紅字令人同白人審美標準吻合=優秀
矮黑黃先係典型東南亞=落後

不過都係粗疏嘅假說嚟嘅姐 I agree to disagree

1. 四川 重慶 浙江 上海 湖南 同黑龍江係中國出較多靚仔女既地方，皮膚白滑，生材keep得好，黑龍江同上海江蘇一大多高妹。

2. 華北（山東西 河南北 及北京天津）就主要係高大厚實大份皮膚粗，樣好普通多7多肥人，但男女平均身高全國最高。

3. 新彊 西藏 雲南有混外族既有可能好靚但平均黎講皮膚較黑，樣就普通，但氣質獨特。

4. 中部內陸地區身高中間，粗皮膚，樣衰既多。

5. 廣東 福建 基本上差唔多，皮膚唔差，但最細粒，輪確較淺。

利申：每個月飛全國各地幾次，有錯請指正

6. 所有大城市，北上廣深香港澳門基本上已經係全國既人都有，混晒一齊，所以好難一概而論。但靚女率上海最好，靚仔香港算多（同大陸比你去轉一轉就明）。

5. 廣東

係街打，好多錯字就唔係到改啦

我好似似左上多過似右上喎

利申 近兩代都係廣東人

1. 四川 重慶 浙江 上海 湖南 同黑龍江係中國出較多靚仔女既地方，皮膚白滑，身材keep得好，黑龍江同上海江蘇一帶多高妹。

2. 華北（山東西 河南北）就主要係高大厚實大份皮膚粗，樣好普通多7多肥人，但男女平均身高全國最高。

3. 新彊 西藏 雲南有混外族既有可能好靚但平均黎講皮膚較黑，樣就普通，但氣質獨特。

4. 中部內陸地區身高中間，粗皮膚，樣衰既多。

5. 廣東 福建 基本上差唔多，皮膚唔差，但最細粒，輪確較淺。

6. 所有大城市，北上廣深香港澳門基本上已經係全國既人都有，混晒一齊，所以好難一概而論。但靚女率上海最好，靚仔香港算多（同大陸比你去轉一轉就明）。

利申：每個月飛全國各地幾次，有錯請指正

我就係想講令人歡愉既感覺會唔會係外在環境使然多過係內在

如果睇人嘅審美係客觀普世性嘅
應該可以應用落睇其他野上面
點解高嘅直嘅建築可以靚，矮嘅圓潤嘅唔對稱嘅建築又可以靚？白色可以靚，五顏綠色又可以靚？
但睇人就一定要白、直、高大、對稱為佳，其他就係柒？會唔會只係因為優勢民族中晒呢啲？

人既審美係進化心理學來，唔同其他主觀感覺

漢族呀！
利申：6隻 廣東台山

我母親似ichikawa
我父親似Changkiang
但係我似huangho 同 yakonin之間

廣東人先多真漢族
中原以南一直被視南蠻，人口亦不多
宋朝經濟南移，漢人幾千萬人不斷遷入
原住民人數根本同漢人無得比
完全唔明d人點解會走去認係越南人血統，甚至馬來人都有就認
相反北方比胡人入侵多，混血情況仲嚴重
你地又覺得佢地係漢人

漢乜撚族

依個係語言

漢化咗嘅越族

左中係黎明

漢唔漢又點 行出街都無人問你係咩族架啦
更何況混種混到唔會有答案

反而樣柒唔柒先係重點

語言差異就係血緣差異（如果所謂漢族係講血緣）

你知唔知普通話係胡人語言黎
傳統漢語係粵語 吳語 閩南語

首先傳統漢語呢個term係你發明？
再者呢幾個語言分叉之時都未有漢族呢個概念，根本種族民族就係虛構概念

傳統呢個字真係濫
頂多話較接近中古音啫 但都好大分別

由你口中可見漢族沙文主義遺害甚深

咁古代漢語 咁會唔會好啲

唔會

廣東女人個樣 係咪好似 李慧詩 咁？

你客家佬呀？ 又作歷史

一部份百越族走咗去越南
胡人入主中原後
跟中原女人通婚
再披上華夏文化外衣
成為中原主人 自稱炎黃子孫

城市人同圍村人係漢人移民+百越人通婚後代
鄉下農民係漢化越人

漢人 漢族係近代名族
一少部份中原人逃來南方
跟百越族男女通婚
但血統仍以百越族為主

去過傳聞靚仔靚女最多既重慶
心諗
香港男人的確樣靚少少
不過普遍矮係事實

大把百越族明朝先偽造祖籍認自己做漢人
當然真既漢人經歷幾次人口大清洗之後係中原已經唔多，不過就絕對輪唔到南方班馬來爭住去認

重慶多靚仔靚囡

四川就真係多靚囡既 男人就喺中國黎講算係好矮

四川都算華南一帶

高質討論post

我有兩個重慶同事
眼大
膚色色同香港人係少黑
矮小

幾似香港台灣人

覺唔覺台仔普遍黎講都好柒

"漢族"既定義係咩?

難得有高質post
Pish

之前睇過家族族譜
原藉係江西但南宋末年就南下走難落去佛山南海
睇返阿爺後生張相係半雙眼皮都幾型棍
我阿媽個邊祖籍係福建
但有部份人係單眼皮 另部份人係雙眼皮

原居民五大姓入面得侯氏係祖籍廣東

當然其他四氏係移居香港後聚左幾多廣東妹 有幾多百越基因就不得而知

廣東人多木咀

重點﹐不過冇人理

根本無"漢族"

成班純9up

大家都係孫吳後代

拿老實講 單講香港 就真係乜人都有
廣東近呢五十年 大把人走打工
已經亂到分唔到
反而少數民族太明顯都仲分到
其他已經被歷史同化 唔驗血驗真d 都唔知

分族根本就弱智，又中華民族，又漢族，叫自己做香港人咪算囉

老實講
概然血統已經亂得咁嚴重
就唔適合以血統定義一個民族啦
仲有好多因素塊界定民族嘅

而且民族依樣野本身就係歐洲野黎，如果格硬套用落東方似乎有難度

最重要係，民族唔係自然咁黎，而係由人去創造出黎嘅概念，你大可以話有粵族依樣野，正如梁啟超ff有「中華民族」依樣on9野

呢廿幾年我只會叫自己做香港地球人！！！

香港原居民樣梗係唔差
果啲真係中原落黎既人
同埋果陣既香港不毛之地 極少原住民

你望下八鄉錦田果啲人既樣

同侯強果班人既樣係唔同

利申呀爺普寧 呀嫲香港本地人
呀公揭陽 呀婆南海
但我過180好鬼白

睇啲人講潮汕人反而係重北方人基因
睇上便啲圖 我個鼻同眼係左中果隻黎

去揼骨仲比人問點解咁鬼白

以前已經俾人當外族殺晒，你討論D唔存在嘅嘢冇意思。

所謂原居民﹐咪又係清初海禁解封之後搬過嚟

開埠四大族群
廣府
客家
鶴佬
蜑家

邊個係「真係中原落嚟」？睇過？

廣府就南越溝贛越溝北漢
客家就畲族溝贛越溝北漢
鶴佬就畬族溝閩越溝北漢
蜑家直頭係純種南越人

所謂漢非漢有咩所謂

漢人好威？塊面貼金？

喺中原王朝壓迫少數民族時個個爭住攀附做漢人都算

而家自認漢人正宗有咩用？共產黨睇得起你？

所謂正宗與否﹐根本同權力核心係乜水有關。

諗起美國土著vs美國白人

維吾爾人mix到

"中華民族"係梁啟超 孫中山老作出來
再由國共兩黨發揚光大

佢就係最標準百越廣東人既樣

真正越南人反而好白喎

另外越南係真正嘅戰鬥民族 抵擋過蒙古人美國人同中國人入侵

百越人個樣係點？

search 下侗族﹐水族

除左黑少少之外，其他同普通大陸人有乜分別？

same here

到底點解可以洗腦洗到叫自己做外族 蠻人

其實唔太大分別﹐黑只係因為務農戶外時間長﹐清初嘅廣東人百姓都好黑。

本身東亞族群外觀就唔係真係咁大差別

你睇台灣阿美族原住民 eg羅志祥﹐係覺得有唔同但好微小。

所謂「百越樣衰啲」﹐純粹係漢沙文主義下嘅stereotype﹐崇拜漢人﹐自然將好嘅外觀特徵歸類去漢人。上面幅咩馬來種中原人比對就係呢啲stereotype嘅極致

蠻族

痴撚線
勁多華夏膠

我曾經去過廣西睇當地人﹐佢哋講粵語 or平話﹐係古時駱越後裔﹐面闊鼻大﹐完全同馬拉人唔同。

覺得百越係馬拉樣呢啲stereotype就好似鬼佬覺得亞洲人一定係單眼皮朦眼一樣狹隘

北漢人同中漢人 同韓國人差唔多樣

理論上兩廣都唔係漢族

兩廣都係南粵族 但包容咗部分北方文化

南粵族內部各族嘅分別只係北化程度嘅多少